---
title: المنت اچ کیو
employee: 47
industry: software
type: private
business: onlineService
marketCap: 18
links:
  website: https://element.io/about
---

ماتریس یک پروتکل پیام رسانی غیر متمرکز است.
[با ماتریس بیشتر آشنا شوید](https://index.pdcommunity.ir/wiki/%D8%B4%D8%A8%DA%A9%D9%87_%D9%85%D8%A7%D8%AA%D8%B1%DB%8C%D8%B3)
شرکت المنت اچ کیو
توسط بنیان گذاران ماتریس بنا شده است و آن ها از این طریق، توسعه داده های عمومی
پروتکل ماتریس را برای خودشان اقتصادی کرده اند و از آن درآمد به دست می آورند.
این شرکت
یک نرم افزار با نام المنت را طراحی کرده است که با آن می توان
در میزبان های ماتریس عضو شد و با پروتکل ماتریس به دیگران پیام فرستاد.

اما بیزینس اصلی این شرکت، ارائه خدمات پیام رسانی امن است. این شرکت به بیش از
چهل هزار شرکت و بعضی از دولت های اروپایی مانند فرانسه یا آلمان، کمک می کند
تا کارساز های عمومی ماتریس را روی دستگاه هایی که در کنترل خودشان است نصب کنند
و پیام های خود را در اختیار خودشان نگه دارند. اگر چه خود آن شرکت ها و دولت ها
می توانند این کار را انجام دهند اما چون المنت این خدمت را با قیمت معقولی ارائه
می دهد، ترجیح می دهند به جای استخدام نیروی متخصص این کار را برون سپاری کنند
و از المنت اچ کیو کمک بگیرند.

رشد ماتریس، رشد این شرکت است و بنابراین این شرکت علاوه بر توسعه کارخواه المنت، از
بنیاد ماتریس نیز حمایت مالی می کند تا پروتکل و پیاده سازی سمت کارساز آن نیز
با قدرت به پیش رود.
